1. ______is an Open source Data Management software framework with scale-out storage
and distributed processing
a. Hadoop
b. yarn
c. Yoman
d. Android

Answer : A

2. Which command copies file from local file system to HDFS?
a. Get
b. put
c. ls
d. copytoLocal

Answer : A

3. Which command copies file from HDFS to local file system?
a. get
b. mkdir
c. copyfromLocal
d. rm

Answer : A

4. Which command is used to see content of a file in HDFS?
a. cat
b. rm
c. ls
d. get

Answer : C

5. What is the command to list all the files?
a. mkdir
b. copy
c. ls
d. cat

Answer : C

6. Which command is used to permanently remove a file?
a. rm
b. remove
c. delete
d. del

Answer : A

7. Who opens the file calling open() method on FileSystem object?
a. machine
b. Hadoop system
c. automatic
d. client
 
Answer : B

8. ______provides scalable, fault tolerant, cost efficient method for Data storage.
a. yarn
b. SAN
c. ExtJs
d. HDFS

Answer : D

9. HDFS & YARN are the _____components of Hadoop.
a. sub-component
b. alternative
c. secondary
d. core

Answer : D

10.______database is Next Generation Database and are mostly address some of the points:
non-relational, distributed
a. Nosql
b. static-database
c. MongoDB
d. RDBMS

Answer : A